張建宗籲外界不應對解放軍清樹製造官僚要求

張建宗籲外界不應對解放軍清樹製造官僚要求

【Now新聞台】駐港解放軍等駐港機構上月到郊野公園清理塌樹，但被質疑無申請許可證，政務司司長張建宗指，漁護處事前已接獲通知，又指解放軍等只是想恢復郊野公園的原狀，對保育無構成風險，認為毋須執著牌照問題，呼籲外界勿鑽牛角尖。

中聯辦、外交部、駐港特派員公署、解放軍駐港部隊及部分中資企業月中到麥理浩徑清理風災過後的垃圾，包括清理斷樹殘枝，又用工具切割樹枝，但根據《郊野公園及特別地區規例》除非漁護署署長批出許可證，否則任何人不得在這些地方切割、摘取、或根除任何植物，不論這些植物是生或是死。

政務司司長張建宗指，條例的目的是保育，認為解放軍只是清理塌樹和恢復郊野公園的原狀，對保育無構成風險，有沒有許可證並非重點。

張建宗又指當日的活動解放軍已通知了漁護署，而政府對其他團體同取採取彈性處理的態度，呼籲外界不要執着。

有郊野公園及海岸委員會委員表示，設立條例是有保育的目的，任何人都需要漁護署批准，否則即使檢走郊野公園地上的樹葉都是犯法。郊野公園及海岸公園委員會委員蘇國賢指，漁護署處理郊野公園枯枝一般做法會考慮植物物種以及是否有高生態價值。

官字兩個口嘅最佳表現

我話ok就ok啦

不應對解放軍清樹場製造官僚要求

港人治港 高度自治